
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version:SpinalHDL"
"Report-Msgid-Bugs-To:"
"POT-Creation-Date:2023-12-01 11:48+0800"
"PO-Revision-Date:YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE"
"Last-Translator:FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>"
"Language:zh_CN"
"Language-Team:zh_CN <LL@li.org>"
"Plural-Forms:nplurals=1; plural=0;"
"MIME-Version:1.0"
"Content-Type:text/plain; charset=utf-8"
"Content-Transfer-Encoding:8bit"
"Generated-By:Babel 2.13.1"

#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:5
msgid "Instantiate VHDL and Verilog IP"
msgstr "实例化 VHDL 和 Verilog IP"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:8
msgid "Description"
msgstr "描述"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:10
msgid ""
"A blackbox allows the user to integrate an existing VHDL/Verilog component "
"into the design by just specifying its interfaces. It's up to the simulator "
"or synthesizer to do the elaboration correctly."
msgstr "黑盒允许用户通过指定其接口将现有的 VHDL/Verilog 组件集成到设计中。正确地进行阐述取决于模拟器或合成器。"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:14
msgid "Defining an blackbox"
msgstr "定义黑盒"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:16
msgid "An example of how to define a blackbox is shown below:"
msgstr "下面显示了如何定义黑盒的示例："
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:47
msgid ""
"In VHDL, signals of type ``Bool`` will be translated into ``std_logic`` and "
"``Bits`` into ``std_logic_vector``. If you want to get ``std_ulogic``, you "
"have to use a ``BlackBoxULogic`` instead of ``BlackBox``."
msgstr ""
"在 VHDL "
"中，“Bool”类型的信号将被转换为“std_logic”，“Bits”将被转换为“std_logic_vector”。如果你想获得“std_ulogic”，你必须使用“BlackBoxULogic”而不是“BlackBox”。"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:48
msgid "In Verilog, ``BlackBoxUlogic`` has no effect."
msgstr "在 Verilog 中，``BlackBoxUlogic`` 没有任何作用。"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:57
msgid "Generics"
msgstr "泛型"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:59
msgid "There are two different ways to declare generics:"
msgstr "有两种不同的方式来声明泛型："
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:76
msgid "Instantiating a blackbox"
msgstr "实例化黑盒"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:78
msgid ""
"Instantiating a ``BlackBox`` is just like instantiating a ``Component``:"
msgstr "实例化一个“BlackBox”就像实例化一个“Component”一样："
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:116
msgid "Clock and reset mapping"
msgstr "时钟和复位映射"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:118
msgid ""
"In your blackbox definition you have to explicitly define clock and reset "
"wires. To map signals of a ``ClockDomain`` to corresponding inputs of the "
"blackbox you can use the ``mapClockDomain`` or ``mapCurrentClockDomain`` "
"function. ``mapClockDomain`` has the following parameters:"
msgstr ""
"在黑盒定义中，您必须明确定义时钟和重置线。要将“ClockDomain”的信号映射到黑盒的相应输入，您可以使用“mapClockDomain”或“mapCurrentClockDomain”函数。"
" ``mapClockDomain`` 具有以下参数："
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:124
msgid "name"
msgstr "姓名"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:125
msgid "type"
msgstr "类型"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:126
msgid "default"
msgstr "默认"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:127
msgid "description"
msgstr "描述"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:128
msgid "clockDomain"
msgstr "时钟域"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:129
msgid "ClockDomain"
msgstr "时钟域"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:130
msgid "ClockDomain.current"
msgstr "时钟域.current"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:131
msgid "Specify the clockDomain which provides the signals"
msgstr "指定提供信号的clockDomain"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:132
msgid "clock"
msgstr "钟"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:133
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:137
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:141
msgid "Bool"
msgstr "布尔"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:134
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:138
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:142
msgid "Nothing"
msgstr "没有什么"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:135
msgid "Blackbox input which should be connected to the clockDomain clock"
msgstr "应连接到clockDomain时钟的黑盒输入"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:136
msgid "reset"
msgstr "重置"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:139
msgid "Blackbox input which should be connected to the clockDomain reset"
msgstr "黑盒输入应连接到时钟域重置"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:140
msgid "enable"
msgstr "使能够"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:143
msgid "Blackbox input which should be connected to the clockDomain enable"
msgstr "黑盒输入应连接到时钟域启用"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:146
msgid ""
"``mapCurrentClockDomain`` has almost the same parameters as "
"``mapClockDomain`` but without the clockDomain."
msgstr "``mapCurrentClockDomain`` 具有与 ``mapClockDomain`` 几乎相同的参数，但没有时钟域。"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:148
msgid "For example:"
msgstr "例如："
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:168
msgid "io prefix"
msgstr "io前缀"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:170
msgid ""
"In order to avoid the prefix \"io\\_\" on each of the IOs of the blackbox, "
"you can use the function ``noIoPrefix()`` as shown below :"
msgstr "为了避免黑盒的每个 IO 上都有前缀“io\\_”，可以使用函数“noIoPrefix()”，如下所示："
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:203
msgid "Rename all io of a blackbox"
msgstr "重命名blackbox的所有io"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:205
msgid ""
"IOs of a ``BlackBox`` or ``Component`` can be renamed at compile-time using "
"the ``addPrePopTask`` function. This function takes a no-argument function "
"to be applied during compilation, and is useful for adding renaming passes, "
"as shown in the following example:"
msgstr ""
"``BlackBox`` 或``Component`` 的 IO 可以在编译时使用``addPrePopTask`` "
"函数重命名。此函数在编译期间应用一个无参数函数，对于添加重命名通道非常有用，如以下示例所示："
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:252
msgid "Add RTL source"
msgstr "添加 RTL 源"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:254
msgid ""
"With the function ``addRTLPath()`` you can associate your RTL sources with "
"the blackbox. After the generation of your SpinalHDL code you can call the "
"function ``mergeRTLSource`` to merge all of the sources together."
msgstr ""
"使用函数“addRTLPath()”，您可以将 RTL 源与黑盒关联起来。生成 SpinalHDL "
"代码后，您可以调用函数“mergeRTLSource”将所有源合并在一起。"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:292
msgid "VHDL - No numeric type"
msgstr "VHDL - 无数字类型"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:294
msgid ""
"If you want to use only ``std_logic_vector`` in your blackbox component, you"
" can add the tag ``noNumericType`` to the blackbox."
msgstr "如果您只想在黑盒组件中使用“std_logic_vector”，则可以将标签“noNumericType”添加到黑盒中。"
#: ../../source/SpinalHDL/Structuring/blackbox.rst:313
msgid "The code above will generate the following VHDL:"
msgstr "上面的代码将生成以下 VHDL："
